[DSE 2019] 你地溫 數學 又溫成點呢？ [9]

考生圍爐叫春區

老屎忽射精專區

其實如果M2之後都係咁 但5** cutoff維持82分左右我覺得係好事
變咗唔係鬥小心 真係考數學概念
好似pure咁 少少careless唔會搞到冇咗條A

呢個真
好鬼死憎考小心

留名

Vector Integration 同Area呢三題我覺得ok
Matrix

其實matrix唔係真係咁難
不過個樣嚇親人
我諗到點做嗰下都有種「頂點解諗咁耐」嘅感覺

嗰題最後個part太煩啦，我覺得出返2017嗰種仲好
M2 Section B應該要出得深但有簡潔solution(at least我地呢啲老屎忽唔會做到炆）咁先有pure/ maths major嗰種美

係嘅
不過可能佢都想考核考生嘅運算能力啦
其實pure有時問matrix都係煩到抽筋

今年條 matrix 最後一 part 都有簡潔 solution 喎
詳見會考巴份 solution

我只係將啲煩嘢抽出嚟有系統咁做
如果要現場手計其實都好煩

利申 寫solution時用Mathematica

巴打們覺得 m1 定m2 易5** ?
m2 好似長期有你地班癲佬考

想問下爸打門讀stat 三大邊間最好

做乜咁睇唔開

讀純數好似仲難

我覺得係調轉

考慮下apply math

我玩樓主份mock個時見過佢

會考巴有冇收M2自修生

其實只係碎料，而家時代倒退左。
07 AL Pure 路過

望返今年同以前pure
我會覺得以前pure嘅guidelines多啲
所以先會令到今年條matrix咁多迴響

時代有無倒退就難講
一嚟AL係中七
二嚟AL無咗班墊底嘅阻住晒，學習氣氛好好多
三嚟M2課時少啲，原則上同以前maths and stat同級

利申 10AL

如果佢加句 Express Mⁿ in terms of n
成件事就會唔同咗
同埋個問題係pure有三個鐘 M2得兩個半鐘

係呀，3個鐘真係重點

唔同人唔同諗法但讀stat好景過數吧

不過你哋覺得in 2/(u² + 3)駛唔駛寫明sub tan
定係可以直接寫2/√3*arctan(u/√3)?
因為2017 marking係直接用式

寫sub穩陣啲

考dse
寫明係保障自己
佢都唔suppose要考生背inverse trigo function個啲formula

M2偽marking 慢用

，
M1邊本教科書比較好，longman定中大?

睇完你個matrix solution
我更加確信自己考嗰時有智力障礙

有時真係會聰明反被聰明誤

我做嗰陣都諗多咗
冇諗過成5分竟然係硬計

硬計係可以
但如果可以由 b part 個 M^n=A+(5)^n*B 洞悉到 (M^n)^(-1)=A+(5)^(-n)*B 嘅話
咁就更簡單

你用latex 打？

range用α≠ −4 and α≠ −10就得

all rights abandoned

點睇得出？

唔係 word咋
年年都有人問我呢個問題

係呀 肯定 2017同2018 marking都係咁

網絡世界嘅嘢放咗出去都唔會track到 大方啲好過

幾時有m1

要返工 希望星期日之前搞掂

姐係唔洗寫 α ∈ R \ {} 個啲？
考之前仲特登摷返pure啲marking黎睇

大家都係叫range
不過我嗰個用不等式表示
你呢個用set notation表示

好似點數同分數咁 唔同表達方式姐 講緊同一樣嘢

我會提番係real numbers咁啦無睇marking，保障自己

題目有寫real numbers嘅

我落場做都係用咗不等式表達

我知呀純粹安心啲

手痕做條integration
喂，好trivial ja wor

完全係pure 基本技巧，我諗都無諗就做完

1. odd function -> let u = -x
2. natural log -> log (a/b) or log (ab) = log a +or - log b
3. Let function , check condition
4, product of 2 functions =>by parts

條matrix
唔夠guideline做 諗唔到
不過都執到啲分

其實(c) pure 都成日做
見A^-1 => 諗點砌個A such that A.A^-1 = I
呢個技巧pure 都係成日用
詳見AL Pure Maths Paper 1 2004 個一條matrix

我都認同頭3 part係好trivial
其實最尾都好trivial，只係因為時間唔夠搞到太緊張

最尾嗰題我心算錯，以為by part會升個x次方
最後15分鐘先識做

就係條條都似pure所以大鑊
第一 佢哋只係中六 加上接受嘅數學訓練比pure嗰陣差好遠 所以能力會弱好多
第二 Pure有3個鐘做 呢份得2.5 he
我諗呢份卷對多數DSE考生嘅震撼程度同AL人見到2005或者2012 pure差唔多

原來果年6x%攞A
但今次應該震唔到6x% 5**

唔會咁低啦，我覺得5** cutoff應該都有8字頭嘅
好多DSE仔都有操過PURE，頂嗰批都唔會太差
但今年份卷就似係假設咗全部學生都操過PURE咁狼死

但咁點解釋上年份卷85已經5**

matrix (M^n)^-1 點會有可能會即場考試諗到佢個solution

咪同我最初嗰個一樣

咁撚亂，點會有正常初見嘅中學生諗得到

好彩我個答案仲簡潔過佢哋

個 idea 同用 Cayley–Hamilton theorem 搵 inverse 一樣
目標就係要砌 M^n * ??? = I
即係話要砌一條式
啲 terms 一係就 M^n 嘅 multiple 一係就係 I

btw 原來 2015 條 matrix 已經玩緊呢個 result
但 2015 嗰條 guide 得合理好多

有無人講下m1大概幾先4

但一樣公平

想問哩條點計
有啲興趣

3
留意啲entry, 1->2, 2->4, 4->1
3次就還原所以係3次方

高手
我一睇到已經唔想諗

學咗 elementary matrix 同 block operation 未

咩都冇學
有個上左岸嘅fd子問我
我唔識 但對哩題又有興趣(雖然我對matrix 冇興趣

Matrix幾好玩嘅
至少係finite dimension嘅時候仲係好笑

想問老seafood
latex推薦邊個software 啱啱先知有好撚多個

唉 我積下分就夠
考完今年 知道Matrix實在唔啱我

math for fun
點in呢舊野

dse 人黎

有冇backup?

back up what ?

marking
死咗link

M1真係孤兒仔

勁人讀哂m1

我母校摺咗呢科了
一開始明明設計係想m1傾向商科
到最後Qfin/IFAA要識m2，普通bba又用唔着

正常bba都會掂少少但學完之後堆course又用唔著 倒不如唔好讀唯一作用變左好多人都會當做一個相對易拎靚grade既科

一直都話呢科浪費學生時間
數學好唔應該揀，數學唔好更加唔應該揀

跟題型鳩塞呢啲咁垃圾嘅學習方法，留返大學嗰時學仲好啦

其實想問好耐，個 marking 係咪有問題 ?
最尾個題 vector 係問 pyramid 而唔係 tetrahedron，係咪乘 3 分 1 而唔係 6 分 1

得 4 個 vertices 嘅 pyramid 咪即係 tetrahedron 囉

就嚟變 FAQ

我真心冇諗過有M2人會kick喺呢個位
以為「tetrahedron係pyramid」係常識

初中學圖形形狀學得唔好

利申 kick左

如果真係講緊四角錐體，就一定要指明邊個面係底
得tetrahedron先可以求其一個面做底都係錐體

呢個真
前一晚先第一次見條式都識做

咁睇嚟如果 core 出啲類似
I. Every tetrahedron is a pyramid.
嘅 statement 題都可能可以撚到唔少考生

一定有學生將呢個is理解成=，而非subset

結果原來係英文嘅問題
數學老師大可以將責任推落英文老師度

其實用 polynomial 的話依題唔算好煩啫。

班相熟嘅lecturer prof in完dse學生後，大多表示feel到學生水平大幅下降

大幅下降係同咩比較先
同佢地自己做學生嘅時候相比？
同末代AL學生相比？
同舊年班DSE雞相比？

Strictly decreasing

佢話al轉dse跌過1次

dse前期同依家比又再跌

then依家係keep住係咁跌

係指數學水平定係整體智力

我覺得佢應該係講數學能力嘅

不過內心應該2樣都屌

interview 其實會傾啲咩
點樣可以反映到數學水平？
唔通會即場問數？

聽講好似即場問咗幾條solve inequality

which要2邊乘個x^2 先solve到果d, 但好似大家都唔太識做

類似 (x-1)/x > 2 呢種？

我都係而家25歲人，上個月先知要乘...

類似了

D課程冇教過
第一次做會中伏好正常

但個prof話佢應該要識嘛

依家prof對於學生嘅能力係有認知障礙

我本來都想咁講
但啲 prof 可能想睇下啲學生喺面對唔熟悉/無操開嘅題目嗰陣
仲識唔識應用返啲學過嘅嘢
所以先會出啲咁嘅題目

聽講麻麻

as expected

但prof覺得d學生應該要識嘛

even去到之後教嘅course都係咁覺得，認為d學生應該要識

個professor未見過都未必識啦
而且interview學生唔預你問數
仲要問哩啲concept位 2012dse個批都唔識啦
根本課程問題 連absoulte value嘅不等式都冇教

本身我都係問個prof係咪問absolute版inequality

我幾年前學左 依家都唔係好記得
根本冇機會用

唔識咪學囉
professor見到學生唔識就更加應該用心教
而唔係自己識然後屌:今年啲學生真係廢
係我嘅角度 好大程度唔關學生事喎

如果我比佢in 問問題環節我就會問佢: 請問我會唔會因為唔識哩個syl冇嘅concept而冇得入佢個學系

入咗去讀之後就會發現所有prof都係咁樣教，final出現嘅嘢永遠係自學學返嚟，上堂都冇教過咁

如果真係問 (x-1)/x > 2 嘅話
但我覺得係真係應該識㗎喎 個 concept 係 in-c

如果係等式
(x-1)/x = 2 兩邊乘以 x 無問題
但如果係不等式
(x-1)/x > 2 兩邊乘以 x 就會唔知個 sign 使唔使轉
因為都未知 x 係正定負
所以改為乘以 x^2 就可以避咗呢個問題
就算一時諗唔到乘以 x^2
都可以分 x > 0 同 x < 0 兩個 case 嚟做

以上嘅 concept 應該都唔係喺課程之外

我最鍾意自學
我高中 好少上堂
我中學個套唔啱我

可能interview果陣太緊張

個 prof 識做嘅話應該要俾多少 hints

professor一定唔會理 屌完啲學生 笑下就算

我頭先見到都唔識
我會分case 諗正負
但諗唔到x^2 哩個位(雖然我之前好似見過類似嘅trick

因為未見過x係分母嘅不等式(中學就算有 都會有話x>0?

認真諗唔起兩邊乘x^2
但係又感覺好似有學過，又好似無學過咁
總之而家諗唔到咁做
但就會識分case

我第一次見果陣照搬過對面就算
做去見到同答案唔同以為佢印錯
跟住睇step心諗做乜勁好地地要乘佢
先知原來係咁

話說
cubic inequality做法 係咪就係要畫表寫唔同range個個polynomial既正負？
dse雞唔識

唔係唯一做法，但呢個方法比較易明易做
同埋可以套用喺唔少function度

最簡單做法咪

Assume the leading coefficient >0 (<0下面正負相反）
and it has 3 real roots a<b<c（1個仲簡單)
then
x>c, a<x<b => p(x)>0
x<a,b<x<c => p(x)<0

用正負infinity 同x-intercept 去諗就唔使sub數試正負

睇緊 Rational trigonometry

好似又幾有趣

呢條式我都係睇番屋企人d ce數學書先識做
依家dse數學書都冇呢d example,唔識都有情講
同埋依家教授都係做research為主,教書呢d野教完就算架啦唔識係學生問題

其實如果將M1同M2合併做1個M既話會唔會太heavy

無可能，對教師同學生嚟講根本2個思考模式

你指stat同algebra果堆?

係，大學唔講，係AL/AS/DSE面前，Pure同M&S根本出卷兩個世界，你合埋做一科出卷班人實嘈

我覺得stat真係唔多有用
連基礎regression都冇整番個simple ols黎都好呀大佬

syllabus 廢姐
加返chi-square ,regression同hypothesis test落去會完整啲

hypothesis test都要
regression果part加番個simple ols就得

所謂加simple ols
肯定出到嚟變咗背式

其實中學所有stat相關都係背

我其實想講
加多樣嘢 只係令學生背多幾條式 而唔係學多樣嘢
咁樣似乎都無咩意思

一定要出卷班人唔好再好似倒模咁出先有用

Applied maths有無stat? 我印象中有probi但唔知有無stat

有 confidence interval，hypothesis test都係

(b)
1/p -> k
1/q -> 1-k
a^p -> r
b^q -> s
最後加埋

(c)
x_i/(sum x_i^p)^(1/p) -> a_i
y_i/(sum y_i^q)^(1/q) -> b_i

感謝

我諗緊不如加埋prove個estimator係咪BLUE

我覺得好視乎老師教成點同埋中學背野多好正常
同埋去到大學除非讀數/統計,stat真係應用居多

應該要用類似Taylor's thm咁既方法做

其實暗中用咗 Cauchy's mean value theorem
一般人應該唔容易諗到

死啦
唔明點解 g'(a)=0 添

睇到啦
無嘢啦
自膠先

d左佢g'(a)=f'(a)-2M(a-a)

本身諗左一段時間覺得整條function要有f同f'，但諗極都諗唔到

你個方法簡單好多
Rolle's Theorem

我結合咗兩個 proof

其實Cauchy's MVT個flow對諗用咩auxiliary function好幫到手

識玩喎，Sem 2 先讀 1010

1字頭course? 你讀咩

介唔介意講邊間同咩course黎聽下

中大啲數係勁既，唔意外

即係洗唔洗識epsilon delta嗰啲

想問點解有時見人partial fraction可以直接心算
有冇tricks可以直接睇到

thanks 等等睇

呢個方法正呀

我當年都係sem2讀
最後嗰三題
2題reduction formula出唔到答案
最後一題if and only if 只係做到only if 都A
嗰時仲以為自己B+

真.考完dse了
話咁快又要準備下年

搞咩咁灰......
其實會唔會考慮考IAL嗰啲

error即係remainder

你要經歷無盡嘅後悔
仲會冇fd 好撚孤獨 我中學個時已經冇咩朋友都覺得好難頂(果然孤獨係人生嘅基調
但雖然未知成績
比我pick多次 我都一樣會揀retake
哩一年 我覺得自己成長左好多

加油啦，不過希望你唔洗retake

唔想將就
就下就下 可能咁就一世
屋企又唔係有錢

好似係
同埋我學校好高竇
話咩only special case will be considered for repeat requests
但唔計呢啲 其實學校幾多資源 同埋夠chur chur得起我

我AL Chem既讀法係淨係聽書同埋做得兩年pastpaper
只要讀得通其實唔洗鋤
但係太輕敵得B

我依家諗返都係後悔兩個字
btw有女友

認真，bio嗰啲真係要背
chem聽書一次已經上左腦
不過我可能對chem有愛，所以好似又唔係可作準

兩年
我90ce開始 by topic咁做曬
但最後都係有啲失手
唔知如果retake chem要溫乜 所以唔retake了

直接放棄然後去溝女
最後冇C 好痴線

睇marking
其實當年我拎B既主因係完全無睇marking要求

Chem啲嘢，我聽一次就質疑個先生一次
憎到仆街，高考讀化學係一世人最錯嘅選擇，沒有之一

真心，有寶咩
我就寧願做private candidate

會考無C啫
高考有一科C㗎，不過唔係chem

我睇asl個啲past paper好似淺好多
其實個陣有冇讀唔掂 al轉as既玩法？

係咪原本可以叫AL都冇C

好後悔架
嗰陣做卷做完見自己有咩識有咩唔識就算，唔識既先睇marking，所以其實唔係無睇marking，但無睇足佢要求。
大概知佢想答咩方面就算，仲要條20分essay係做organic chem興奮搞到寫錯野

覆完先見到

印象中唔係間間都有AS chem，真係唔知

但係間學校真係好濕鳩

無，我中六諗住讀好另外兩科就夠
係中七見自己都算有希望，先的起心肝去睇下chem可以上到咩成績
不過最後都係讀唔掂，接受唔到啲化學佬思維

其實諗番起我阿sir都講左好多錯野
嗰陣諗住讀chem真係靠concept吹，結果入左6901之後就奶野了

淨係讀半年都過到al chem

6901

其實bio仲濕鳩
science呢啲evidence based野真心唔容易接受Physics
physics先叫做好少少
數學先係真理雖然無maj同min到

咁中六考試前都叫做有睇過下嘅
不過放嘅時間同其他兩科完全無得比

你個成績唔係可以讀好啲咩
係咪都係興趣行先

ching

physics好玩
但係我擺係呢科既時間接近0
有4真係偷笑

其實小弟3AL BBC，本身應該都可以讀好啲...但都係興趣行先
但讀上去後，有個朋友都係phy chem pure而且3A，佢lin alg炒到C range然後話好憎數學，雖然chem maj啲grade勁好，但係結果佢中途轉左去音樂

一早CE drop咗bio，唔使考慮呢個問題
Bio撚同數撚應該係理科嘅兩極嚟（假設數學係理科）

Physics我應該都係無乜特別擺時間，pastpaper主要都係上堂做嗰啲

呢個我都覺
chem都叫做係intermediate

講起真係慚愧
我中學啲physics堂日日都係度同人打德州撲克
到考完chem先開始讀physics
前後全個中學讀physics既時間得十日

chem好似係中心咁
同好多science既branch都有連繫

你朋友好型

佢之後master都係讀音樂
再講就自爆鳥

真係實踐理想

難聽啲講即係如果要讀得好chem，乜柒都要識啲
有數有phy有bio

好後悔無讀Intro to ana嗰陣我可以揀既時候LKH教
之後sit過一堂ana I第一堂就講metric space之後就唔想sit了
淨係讀左lin alg, algebra I, differential eqn, mul cal同1001

dse已經冇左呢一個概念
係一科純粹當fact 鳩背既考試
連half-life個啲都冇
一個咁割裂既syllabus 唔知係好事定壞事

你都好型
我係溫唔切
諗住phy好易 最後幾日先溫都ok
然後去左讀其他科
最後結果唔講了

其實係
我就係唔識bio
當年有個course讀inorg要識啲乜春photosystem I, II(而家識)，結果任性地放棄左

LKH執教嗰時，啲course我已經讀過晒
感受唔到地上最強嘅威力

Btw講metric space其實好正常

其實上到去
chem都係鳩背
除左org chem我覺得有系統之外

但當你發現org chem原來去到做研究係有好多野係undergrad學既野係做唔到既時候

高考嗰陣喺chem都會見到glucose呢隻字
之後嗰啲我應該同無學過無分別

係，但我嗰陣無讀過ana
聽得明但覺得差緊啲應該要識既野
LKH最勁係佢教Lin alg教得好好

btw
而家math major唔一定要讀bra I懷疑連complex variable都唔係compul

讀analysis首要任務係脫離對圖畫嘅依賴
學識用定義去思考

是但啦，完全唔想理而家啲DSE人點樣讀數學系

其實我pure math嗰陣我miss已經train到我地唔係好用圖諗野
所以都還好

純粹講起有啲sad

講起圖
依家dse m2個趨勢係咪就係hello moto

唔知但其實少圖甚至係走圖係好事

retake啦
真心你可以專心谷electives,成績一定唔會差
retake既話你仲可以用番現有既materials再操多幾次
我之前retake都係做曬成本書同補習exercise+少少pp就夠,唔洗驚retake收皮,呢d electives肯溫肯操既話進步會好明顯

利申 maths 5 -> 5*, m1 4 -> 5, econ 4 -> 5*
應該係stat炒左車

一樣
repeat咪係又要考番曬咁多科
其實好煩
又要上d 19堂
同埋最差係要上一d自己覺得唔洗retake既科

我都覺得retake好過
除非科科都炒啦

大家當年溫數有冇做曬成本書(7-8成都算)?
有個d學生本數學書白雪雪好乾淨,但就問我拎新exercise做
我問佢有冇做過書d練習,佢話冇
真心唔明d學生諗緊咩

無

但真心我唔明本書咁多exercise未做仲要新練習

書啲exercise太垃圾

認同
不過主要係自己懶

其實睇下重點係咩
我嗰陣org chem一堂講40張slide啲人叫曬救命，我好快睇曬明曬
就算MBBS，有啲人都係唔洗日日鋤都叻過人架啦

有幾多個呀

個學生又知

就算唔係嗰種人
入到去自己都醒水啦

有咁上下水平會知
不過睇你講嗰啲應該係跟風多，人地買又買嗰啲

其實未做過d題目又點知題目垃圾

望下就知
題題差唔多

大把人做曬都拎唔到5**啦
效率高啲好

係既
但係我唔覺個學生有幾醒
可能我唔識睇

你係咪識做曬先

出得垃圾唔代表容易
可以係出得差，或者考試唔會考

但而家你問我，9成9都會識做啦

基本功都唔掂嘅，就一定係指佢做書先
基本功穩陣先做我俾嘅嘢

練基功姐
如果你而家計運算快而準
好大機會係因為你小學個陣訓練左幾百幾千條

每個人唔同啦
我小學到初中都出名唔做功課，欠到記缺點小過
讀pure math嗰陣唔做功課都考第一處理代數速度都係好快，真心無點做過書啲題目
雖然最尾炒左

傳說中嘅天才兒童

我係小學同幼稚園操返嚟嘅
由細到大都係最快完卷嗰個

Pure拎C咋屌
老師眼都突埋

加上自己唔夠聰明，唔可以太懶
結果無能力maj math

淨係你話考試唔會考，已經知你好打極有限
你抱住咁既心態入u，好快可以出返黎做野

Master grad喎我

好多時考試問法已經濕鳩
根本正常應用就好少咁做
何況有好多書啲題目好trivial，又或者簡單複雜化
考試想考好其實融會貫通就夠，想Aim 5**先需要操多啲

點會唔識
我都唔識做，計返DSE成績應該>99.5%考生唔識做
書啲練習太淺
不過我未睇過中大出嗰本，聽講出得合理地深

又唔係個個會major maths
你話想讀medic/Life Sci，我就會叫你學多啲out-syl嘢
但係如果我純粹想係嗰科拎A/5**，只係識考試我覺得無所謂喎
利申：中學期間Phy只睇補習notes，認真想讀返phy已經係最近嘅事

Maj maths都唔係靠操就得啦，都要天份
我以前有個同學，初中數學考100分，去到pure要問返我數唔係話自己勁，但擺幾多努力係個人選擇，我鐘意效率高啲

Master俾錢買就有

利申 我都買咗個

我嗰個做research，貼錢讀MPhil咁好辛苦先grad到

Major maths要嘅係勇氣同衝動
天份唔夠會辛苦，但唔難畢業

其實都係既
但都有啲門檻
見太多人努力到傻都唔掂

好煩呀你

你係叻仔既

認真，唔叻
老實講覺得好多叻人其實唔洗操咁多都得，但走左去係咁操

梗係快啦，有計數機

條友咁撚醒就會唔會肥M1啦
就算冇pp操,起碼書都有exercise俾你做下,咁都唔做抵佢肥

叻人明左先再操,個功效當然勁好多
蠢人先要透過不斷練習去歸納同理解

利申 蠢人

btw M1 M2改課程
但依家得pearson同中大有出左新版m1 m2書
pearson仲要唔出中文版
教圖/eph又無哂聲氣
睇嚟佢地打算放棄m1 m2
主力出core

我都係蠢人咋
不過你個學生就明顯唔係叻人

改成點?

cut左好多內容
core都有微調
雖然無讀過m1 m2
但預計又出事

仲未考完？

嘩，個M2乜撚野黎架，食撚左屎？

iff 都刪
傻撚咗？

留嚟都用無
考試又唔考proof
if and only if 嘅概念根本就用唔著

屌
M1愈黎愈垃圾

好多野都刪，癡撚柒線

除咗sec csc cot同properties of determinant之外
其他其實都算少考
Prop of det唔知計唔計抽common factor嗰啲，如果計埋嘅話都幾煩，少好多題目可以做

好癡線香港沒落

應屈其實我覺得依家M2唔多野學 唔明cut 咁多做乜

課時不足
時間浪費喺唔適當嘅地方

properties of determinant 好似都唔多考
下下都預啲考生爆做 6 個 term

想問下in sin（）cos^2()點樣用兩次double angle?